未補地價居屋換私樓是否明智？

小弟住係屯門區，一家四口住緊2房居屋。啱啱fg，冇得住宿後，係屋企住真係好唔慣，完全冇自己既空間。 上網睇過下自己層樓around值380萬左右(未補), 想叫屋企人換個大d既單位，睇過大興花園同嘉湖山莊，d三房至少要5百幾,6百萬。按揭計過要一個月供一皮，供20年...

定係唔好搞咁多，做幾年野同女朋友儲夠首期，自己出去買樓，有自己既小天地？

叫屋企人賣咗層樓再供，住得舒服d
樓主唔好搞咁多野，屋企暫住，儲夠首期走人

換完你結婚你屋企有無能力幫你首期？
就算你叻仔自己搞掂結婚首期 你屋企月供一皮你唔供佢地有無能力自己供？

LM學嘢

儲夠首期 之後仲要月供2皮幾（如果你8/9成按）
如果你收入過到壓測咪得
否則就快快脆賣左佢換樓啦

我冇打算要佢哋幫手俾首期，諗住自己同女友儲。
我覺得佢哋有錢供，只不過佢哋年紀大，已經唔想再供樓(但係佢哋仲有閒錢玩股票)

我個plan 係想賣依家層樓，用嚿錢做首期換3房。之後，四個人一齊供。每人一個月都係3千

講翻先，層樓係我老豆老母想説佢哋換3房樓

梗係後者
唔好忘記兩老會病

係換就快 趁家下多新盤出 例如wetland呢啲
嘉湖呢啲2手盤個價會壓住 雖然都不及2、3月果陣平

你依啲人真係痴撚線，屋企又唔係有錢，為左自己舒服啲就叫屋企人幾廿歲人去換樓，由唔使供退休可以嘆世界走去供返樓，然後自己嘆十年八年大屋有首期之後就拍下屎忽走左去
生左你條仆街仔出黎真係大撚獲都廢事屌你老母

我冇話唔供

都係要考慮既...

樓主似啲on9仔 去外國讀2年就唔識中文
喺hall住幾年就覺屋企好細 得罪講你老豆老母死左層樓點分？

佢地年紀大唔想供--- 咁就咪搞咁多結婚自己買啦

有冇問過你兄弟or姊妹想唔想供？要供足30年wor。
幾廿歲人去摸樓又係無謂啲，你自己搬出去啦，咁需要私人空間。

既然係你自己想換 就應該你自己搞掂所有野 唔好叫你呀爸呀媽幫手供

你屋企人肯咪去馬囉
生活環境改善個個都享受到嘛，付出少少都應該，除返開月供舊錢又唔算多

係...最主要都係想個生活環境改善，層樓都住咗20年，未裝過修，傢俬容容爛爛。而且係低層，一到夏天，d曱甴又出曬黎。

想叫屋企人裝修，但係又話低層裝唔值

樓主冇考慮到父母年紀大
淨係想自己住得好
自己儲首期 或者到時叫屋企人津貼少少
買過間

又唔好咁講，大家一齊供，大家都住得舒服
講真，有邊個唔想有自己間房，會仲想同家姐老母同一間房(唔洗問有冇J家姐，冇)
不過，諗諗吓父母年紀大，都係唔好搞咁多。

梗係之後有錢就買多間自己住啦
你換左3房就消耗晒你買樓能力
第時結婚叫老婆入埋來一齊住咩

睇死你第時又搶9埋層私樓住

出面租囉

唔會啦，落翻佢哋自己個名

你肯一個供哂咩？

自己出去租囉

首期會儲耐咗...但係儲既期間，住得舒服咗...
好難抉擇

死撚左你咪又係走去搶

你確定自己幾年就可以儲到首期? 做邊行?

租樓落人袋，供樓落自己袋
如果要儲埋首期，自己供曬，應該搞唔掂

按左層居屋開多間兩房

做緊老師，目標5年內儲到50萬-60萬。

未補地價

供1層都搞唔掂了

樓豬儲下錢買多層算
就算你換到樓有自己房之後又會想有自己屋企

梗係後者，補地價都要拎筆錢出嚟，個到都隨時夠比首期

買樓又叫屋企人，裝修都叫屋企人

睇完個post 見到啲離地味已經諗住上一頁
點知見到你呢個留言

我多你一倍有多都唔敢上車

做老師 5 年 先50-60 萬 少左d wor

當你最少都三皮 儲一半 一年都18 萬

五年 都90 萬 仲未計你年年加人工

加埋另一半 有決心 幾年上到車啦

仲要大西北

你有冇諗過你老豆老母要退休，佢地退休之後你供埋佢地嗰份你仲大鑊呀

掉返轉，而家佢地有錢淨，有咩事佢地要錢應急都顧得掂自己先，再進取啲，你唔夠錢想揾人幫手，都可以有人幫下

結論
俾心機儲幾年錢，到時就知條路點行

你自己供得起唔洗搞到兩老咪當換間大屋俾佢地住
但係你話你一家四口有兄弟姊妹+本身首期d錢唔係你既+供又唔係你供曬+幾個人落名 之後要分諗起都想嘔
同埋如果要郁兩老棺材本
搞到佢地退左休都仲要拎錢夾份供即係等於20年唔交家用好心唔好咁不孝啦

就咁睇樓主fg做老師
靠自己同女朋友儲首期供樓都可以買層5百萬左右上車盤30歲前結婚
何必搞著兩老間屋同積儲

你老豆老母會唔會自己供廿年
如果你要幫手供，你自己就冇錢第時結婚俾首期

樓主老師3456萬咁上都咁煩惱樓
我垃圾 但有樓好似仲安穩

儲錢自己買一層好d
一黎所有野都係你一廂情願，佢地未必會配合
二黎你一家四口一齊供，第日會有好多麻煩，到時你或者你嘅兄弟姐妹想搬走，係其他三個人買左佢果份定係賣樓分錢? 或者你是否願意搬走嘅時候一蚊都攞唔番仲要繼續供落去？
三黎你地第日各自結婚搬走，父母兩個人無需要住三房

都係近排住翻屋企先有喱諗頭。上黎問下可唔可行

我都係想儲錢期間住得舒服d, 兩老第日又住得舒服，第日我同家姐搬走各自住，佢哋又可以換翻2房套現，輕輕鬆鬆退休。

咁樣諗 會唔會太美好

係香港，有層樓打份風流工真係無敵

Sad but true.純粹ff下，睇下有冇人咁

Ching 諗住咩地區買樓。近排H按好低息wo

咁層樓係佢哋，都要佢哋同意